<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on UNCOPIED, le blogue des décopieurs</title>
    <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/</link>
    <description>Recent content in Articles on UNCOPIED, le blogue des décopieurs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.uncopied.art/fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Présentation d&#39;ECHOES, une exposition virtuelle du LACMA Art &#43; Tech Lab, de la galerie EPOCH et d&#39;UNCOPIED.</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/lacma-unframed-echoes-exhibition-is-live/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/lacma-unframed-echoes-exhibition-is-live/</guid>
      <description>ECHOES, une exposition virtuelle du LACMA Art + Tech Lab, de la galerie EPOCH et d&amp;rsquo;UNCOPIED a été ouverte sous la forme d&amp;rsquo;un NFT.
&amp;ldquo;ECHOES,&amp;rdquo; 1/5 a déjà été acquis par un collectionneur. Le certificat UNCOPIED apporte des informations complémentaires sur la provenance avec des méta-données plus riches que celle généralement associées aux NFTs. Le certificat documente également des aspects concernant la propriété intellectuelle et les droits du collectionneur.
 Cet article est repris de Los Angeles County Museum of Art (LACMA) UNFRAMED.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les NFT et le musée, partie 5 : les collections d&#39;art sur la blockchain</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/lacma-unframed-nfts-and-museum-part-5-art-collections-blockchain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/lacma-unframed-nfts-and-museum-part-5-art-collections-blockchain/</guid>
      <description>Les NFT présentent des défis pour les collectionneurs au-delà de la logistique de la propriété et de l&amp;rsquo;échange, mais aussi en termes de durabilité et de paternité de ces œuvres d&amp;rsquo;art. Des questions se posent quant à l&amp;rsquo;intérêt des diverses technologies blockchain pour garantir que ces actifs uniques ont une vie au-delà de l&amp;rsquo;immédiat, et les questions autour de la portabilité de ces actifs sur d&amp;rsquo;autres systèmes blockchain restent obscures. Pour cet épisode de NFTs and the Museum, Joey Heinen, responsable de la conservation numérique du LACMA, a interviewé Elian Carsenat, informaticien et fondateur de UNCOPIED, un système d&amp;rsquo;authentification pour les œuvres d&amp;rsquo;art numériques (y compris les NFTs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Première certification d&#39;une œuvre physique</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/first-physical-cultural-artefact-certified-by-uncopied/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/first-physical-cultural-artefact-certified-by-uncopied/</guid>
      <description>Objet à l’inventaire n°1990/2572-Dog-Est-B.Toro, Statue votive dogon (détail), anonyme, antérieur au XXè, 32x11x9 cm, ©Richard A. Pierron, Galerie Sirius African Art, Mali.   Ce mois d’octobre 2021, pour la première fois, la solution Uncopied a été utilisée pour authentifier un Certificat d’Inventaire (CoI) sécurisé pour une œuvre physique d’une valeur culturelle et patrimoniale inestimable. L’objet 1990/2572-Dog-Est-B.Toro est une statuette votive du Pays Dogon dont la création est estimée à la première moitié du XIXè siècle ou antérieure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Première expo d&#39;Art numérique entièrement vendue sous la forme d&#39;un jeton NFT</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/first-entire-virtual-art-exhibition-digitized-as-a-nft/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/first-entire-virtual-art-exhibition-digitized-as-a-nft/</guid>
      <description>Le 2 juillet 2021, un collectionneur a fait l&amp;rsquo;acquisition de l&amp;rsquo;oeuvre EPOCH, &amp;ldquo;FREEPORT&amp;rdquo;, 2021; 1/5 pour la somme de 8200 dollars USD. C’était la première des cinq éditions limitées proposées par la galerie EPOCH sous forme de jeton NFT (jeton non fongible, ou non fungible token / NFT en anglais) l’exposition FREEPORT. Cette vente est une première à de nombreux égards :
 C’est la première exposition virtuelle d&amp;rsquo;Art numérique, intégralement vendue sous la forme de jeton NFT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des contrats artistiques intelligents pour les NFTs sur Algorand</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/a-teal-smart-contract-to-manage-artistic-royalties-on-algorand/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/a-teal-smart-contract-to-manage-artistic-royalties-on-algorand/</guid>
      <description>Qui est Uncopied.art En février 2021, nous avions démontré la faisabilité d&amp;rsquo;un nouveau type de certificats d&amp;rsquo;authenticité à plusieurs artistes, galleries et musées.
Notre prototype combinait un chirographe et un jeton non fongible Algorand (Algorand Standard Asset - ASA) pour sécuriser l&amp;rsquo;unicité et la preuve d&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;une oeuvre physique ou numérique.
Techniquement, le résultat a été concluant, et les retours ont été positifs. Nous avons ressenti une forte attente de la communauté Algorand et artistique pour des NFTs plus écologiques, alors que nous avions prévu un lancement courant mai 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La blockchain peut-elle aider à préserver les collections des Musées?</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/blockchain-museum-collection-inventory/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/blockchain-museum-collection-inventory/</guid>
      <description>Se préparer aux conséquences de l&amp;rsquo;épidémie: notre héritage culturel est en danger Une enquête menée en 2011 par ICCROM/UNESCO a révélé que jusqu&amp;rsquo;à 60 % des collections de Musées dans le monde ne sont pas en sûreté. Les surcharges de stockage, les mauvaises conditions de conservation et les contraintes budgétaires contribuent aux facteurs de risque. 95% des collections de Musées sont gardées en réserve, des millions d&amp;rsquo;objets demeurent ainsi invisibles au public et un musée sur quatre a un système de documentation incomplet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCOPIED I: LA GRAND’SALLE</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/chapter-1/</guid>
      <description>Les certificats UNCOPIED, ou l&amp;rsquo;idée que nous nous en faisons aujourd&amp;rsquo;hui, survivront-ils à l&amp;rsquo;incendie du Temps?
Citons Hugo,
 Il y a aujourd’hui trois cent quarante-huit ans six mois et dix-neuf jours que les parisiens s’éveillèrent au bruit de toutes les cloches sonnant à grande volée dans la triple enceinte de la Cité, de l’Université et de la Ville.
  Ce n’est cependant pas un jour dont l’histoire ait gardé souvenir que le 6 janvier 1482.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
