<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Muséologie on UNCOPIED, le blogue des décopieurs</title>
    <link>https://blog.uncopied.art/fr/tags/mus%C3%A9ologie/</link>
    <description>Recent content in Muséologie on UNCOPIED, le blogue des décopieurs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.uncopied.art/fr/tags/mus%C3%A9ologie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les NFT et le musée, partie 5 : les collections d&#39;art sur la blockchain</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/lacma-unframed-nfts-and-museum-part-5-art-collections-blockchain/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/lacma-unframed-nfts-and-museum-part-5-art-collections-blockchain/</guid>
      <description>Les NFT présentent des défis pour les collectionneurs au-delà de la logistique de la propriété et de l&amp;rsquo;échange, mais aussi en termes de durabilité et de paternité de ces œuvres d&amp;rsquo;art. Des questions se posent quant à l&amp;rsquo;intérêt des diverses technologies blockchain pour garantir que ces actifs uniques ont une vie au-delà de l&amp;rsquo;immédiat, et les questions autour de la portabilité de ces actifs sur d&amp;rsquo;autres systèmes blockchain restent obscures. Pour cet épisode de NFTs and the Museum, Joey Heinen, responsable de la conservation numérique du LACMA, a interviewé Elian Carsenat, informaticien et fondateur de UNCOPIED, un système d&amp;rsquo;authentification pour les œuvres d&amp;rsquo;art numériques (y compris les NFTs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Première certification d&#39;une œuvre physique</title>
      <link>https://blog.uncopied.art/fr/blog/first-physical-cultural-artefact-certified-by-uncopied/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.uncopied.art/fr/blog/first-physical-cultural-artefact-certified-by-uncopied/</guid>
      <description>Objet à l’inventaire n°1990/2572-Dog-Est-B.Toro, Statue votive dogon (détail), anonyme, antérieur au XXè, 32x11x9 cm, ©Richard A. Pierron, Galerie Sirius African Art, Mali.   Ce mois d’octobre 2021, pour la première fois, la solution Uncopied a été utilisée pour authentifier un Certificat d’Inventaire (CoI) sécurisé pour une œuvre physique d’une valeur culturelle et patrimoniale inestimable. L’objet 1990/2572-Dog-Est-B.Toro est une statuette votive du Pays Dogon dont la création est estimée à la première moitié du XIXè siècle ou antérieure.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
