<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>De l&#39;original à l&#39;oeuvre unique on UNCOPIED, le blogue des décopieurs</title>
    <link>https://uncopied.art/fr/</link>
    <description>Recent content in De l&#39;original à l&#39;oeuvre unique on UNCOPIED, le blogue des décopieurs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://uncopied.art/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;équipe UNCOPIED</title>
      <link>https://uncopied.art/fr/about/team/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uncopied.art/fr/about/team/</guid>
      <description>Un équipe et un collectif ouvert (Open Collective Europe) Elian CARSENAT Ingénieur ENSIIE/INRIA, Elian a commencé sa carrière à la banque JP Morgan en 1997, puis travaillé comme consultant. En 2012, il conçoit le logiciel NamSor qui permet de classer les noms personnels selon le genre ou l&amp;rsquo;origine socio-culturelle. Appliqué à l&amp;rsquo;intelligence artificielle, NamSor permet d&amp;rsquo;évaluer le risque de biais algorithmiques (sur le genre ou l&amp;rsquo;origine ethnique). Elian est l&amp;rsquo;inventeur du &amp;lsquo;mille-feuille onomastique&amp;rsquo; et co-fondateur de GenderGapGrader, qui promeut la diversité de genre à travers l&amp;rsquo;ouverture de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les certificats UNCOPIED sont faciles à fabriquer, difficiles à falsifier.</title>
      <link>https://uncopied.art/fr/about/chirograph/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uncopied.art/fr/about/chirograph/</guid>
      <description>Un chirographe pour la securité physique du certificat d&amp;rsquo;authenticité Quelques oeuvres physiques ou digitales produites aujourd&amp;rsquo;hui entreront dans la Grande Histoire du Monde. Qui peut prédire lesquelles? Le temps fera son tri.
Un certificat d&amp;rsquo;authenticité est une promesse faite par un esprit créateur.
&amp;ldquo;Je suis MOI, j&amp;rsquo;ai fait ceci pour VOUS et je clame : CECI est unique&amp;rdquo;
Ces &amp;lsquo;MOI&amp;rsquo;, &amp;lsquo;CECI&amp;rsquo; et &amp;lsquo;VOUS&amp;rsquo; doivent être explicites et durables pour faire l&amp;rsquo;Histoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La blockchain peut-elle aider à préserver les collections des Musées?</title>
      <link>https://uncopied.art/fr/blog/blockchain-museum-collection-inventory/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uncopied.art/fr/blog/blockchain-museum-collection-inventory/</guid>
      <description>Se préparer aux conséquences de l&amp;rsquo;épidémie: notre héritage culturel est en danger Une enquête menée en 2011 par ICCROM/UNESCO a révélé que jusqu&amp;rsquo;à 60 % des collections de Musées dans le monde ne sont pas en sûreté. Les surcharges de stockage, les mauvaises conditions de conservation et les contraintes budgétaires contribuent aux facteurs de risque. 95% des collections de Musées sont gardées en réserve, des millions d&amp;rsquo;objets demeurent ainsi invisibles au public et un musée sur quatre a un système de documentation incomplet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNCOPIED I: LA GRAND’SALLE</title>
      <link>https://uncopied.art/fr/blog/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uncopied.art/fr/blog/chapter-1/</guid>
      <description>Les certificats UNCOPIED, ou l&amp;rsquo;idée que nous nous en faisons aujourd&amp;rsquo;hui, survivront-ils à l&amp;rsquo;incendie du Temps?
Citons Hugo,
 Il y a aujourd’hui trois cent quarante-huit ans six mois et dix-neuf jours que les parisiens s’éveillèrent au bruit de toutes les cloches sonnant à grande volée dans la triple enceinte de la Cité, de l’Université et de la Ville.
  Ce n’est cependant pas un jour dont l’histoire ait gardé souvenir que le 6 janvier 1482.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discutons</title>
      <link>https://uncopied.art/fr/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uncopied.art/fr/contact/</guid>
      <description>Faisons connaissance le temps d&amp;rsquo;une brève conversation Zoom par Calendly,
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
